---
title: パスワード自動生成サービス
additional_images: [  ]
tags: [ 2017, Web, React, JavaScript, Security, Scrypt ]
docid: 2c30c0bfb128c24e128225333e402175
---
[pass.ikeji.ma](https://pass.ikeji.ma)

サイト別のパスワードを自動生成

<!--more-->

使っていたあるWebサービスがクラックされ、
俺の個人情報が流出するという事件がおきた。
流出した個人情報を使って金銭を騙し取る詐欺が横行した。
そのサービス会社は、個人情報保護サービスを無料で提供する事にした。
俺もその個人情報保護サービスにサインアップした。

そのサービスでは毎月レポートを送ってくる。
そのレポートを見て驚いたのは、
毎月何らかのサービスで俺のパスワードが流出しているという事だ。
パスワードは使いまわさないようにしていたが、
もし使いまわしていたら、今の状況では流出した情報を使って、
他のサービスもハッキングを受けていただろう。

元々自分は、GPGやPassコマンドをつかってパスワードを管理していた。
しかし、この方法では、PCに向かっている時しかパスワードが取りだせない。
一方で、どこかのクラウドにパスワードを保存するのも良くないと思った。

そこで、このサービスを作った。
このページにマスターパスワードとログインしたいサイトのドメインを入力すると、
この2つを元に方向ハッシュ関数を使いパスワードを生成する。

今回は流行していたのでReactJSとMaterialDesignLiteを取り入れた。

工夫した点は、総当たりでマスターパスワードを予想されないように、
512MBのテーブルを要求するハッシュ関数にした所。

